**水螅**（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：*Hydra*），屬於刺絲胞動物門中的水螅綱，多細胞無脊椎動物，包含有芽體（Bud）、精巢（Testes）；最常见的有[褐水螅](../Page/褐水螅.md "wikilink")（*H.
fusca*），[绿水螅](../Page/绿水螅.md "wikilink")（*H.
viridis*）。水螅和“水螅体”并无关系，两者只是名字和长相相似。

## 身体结构

管狀且放射對稱的身体延展後可達10毫米，肉眼可看见，上端有口，周围生5～12条小触手，满布刺细胞，用于探寻、捕获猎物、进行防御、辅助移动；身体和触手可以收缩，伸长时可达数倍；基底可以在附着物上滑走，或者以尺蠖状方式行动。

水螅一般很小，只有几毫米，一般在显微镜下研究。水螅主要由[幹細胞組成](../Page/幹細胞.md "wikilink")，極少完全分化細胞\[1\]。

## 神经组织

[动物神经网](../Page/动物神经网.md "wikilink")(nerve net)

## 生长环境

水螅多見於海中，少數種類產於淡水；常附着于池沼水草枝叶和石块上；通常為[出芽繁殖](../Page/出芽繁殖.md "wikilink")；环境恶劣时表皮上可生出乳头状突起，是[卵巢和](../Page/卵巢.md "wikilink")[精巢进行自体的有性繁殖](../Page/精巢.md "wikilink")。

## 参考文献

## 文內注釋

[Category:水螅綱](../Category/水螅綱.md "wikilink")

1.  [水螅長生不老秘密：不斷活化更新細胞 | 即時新聞 | 20151224 |
    蘋果日報](http://www.appledaily.com.tw/realtimenews/article/international/20151224/760415/)